Terry: 政府想改變歷史，民間要建立系統自救

Terry 的媒體懶人堂

資訊戰的文宣，有長短期之分。

例如，呼籲 7.1 上街的海報是行動主導，生命周期過不了 7.1，是短期。

但媒體做的「警察濫權資料庫」，可以被翻查、整現和更新。那是長期的。

極權政府對於資訊戰，基本是「目標一致，各有各做」。再強的中央控制，交由不同部組去處理，都很容易出現自相矛盾的情況。

那並非反智，其實計劃是有效的。

例如武漢肺炎的源頭，一時來自「19 年的世界軍人運動會，美國刻意播毒」，一時又「美國基因改造武漢的蝙蝠」。

說法並不配合，但方向是一樣的：錯在美國佬。

同理，俄羅斯對於馬航 MH17 事件都一樣，至少五個講法，旨在製造資訊混亂，總之打死不負責。

那就是長期文宣，因為配合政府目標，這些說法就算不被官方採用，仍會被官媒用於坊間的洗腦工程（propaganda）。

香港抗爭者如今偏重短期文宣，傾向見招拆招。例如警方講了什麼離奇話，疫情波動和免檢安排等等。

政府的處理是多面的，短期是打死不認，推落初選。要留意的是，哪一種講法正式被政府 endorse。

因為，被認可的後真相，很大機會變成官方版本的香港歷史。

例如，不遠的將來，19 年的經濟下滑或會被政府扣上「港獨風波」的帽了，而 7.21 也隨時變成「泛民聚眾入元朗，鄉親暴力護家園」之類的論調。

那就是長期的文宣了，用後真相創造歷史，是政府作為贏家的特權。所以在香港課程學到的李登輝先生，和台灣所認識的，倒不像是同一個人。

我們要有心理準備，坊間要鍥而不捨的傳承真相。在這個制度下，歷史會變成平行時空，長遠的資訊戰爭，也是生活的大小部份。

肺炎的源頭、被捕的抗爭者、8.31 的真相，X 小姐與爆眼少女，還有無數無名的死者。

我們不做長遠的教育，便會被馴養。那就叫統戰。

P.S. 近期 Facebook 專頁的接觸率忽然大跌，希望各位幫忙廣傳，謝謝各位。

作者 Facebook / Patreon